\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{pxfonts}
\usepackage{color}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{lscape}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{listings}

% Benötigt, um genügend figures einbauen zu können.
\usepackage{morefloats}

\usepackage[xindy,toc]{glossaries}
\graphicspath{{klassen/images/}}

\newcommand{\progone}{\textsc{alacarte-import}}
\newcommand{\progtwo}{\textsc{alacarte-server}}
\newcommand{\alaCarte}{\textsc{alaCarte}}
\newcommand{\smartpointer}[1]{#1*}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\type}[1]{\texttt{\textbf{#1}}}

\let\glsold\gls
\let\glsplold\glspl
\renewcommand{\gls}[1]{\emph{\glsold{#1}}{\tiny $^{\downarrow}$}}
\renewcommand{\glspl}[1]{\emph{\glsplold{#1}}{\tiny $^{\downarrow}$}}

\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}

% Methode / Attribute description.
\newenvironment{signatures}{
  \renewcommand{\descriptionlabel}[1]{\code{##1}}%
  \begin{description}[style=nextline]
}{
  \end{description}
}
\newenvironment{smallsig}{
  \renewcommand{\descriptionlabel}[1]{\code{##1}}%
  \begin{description}
}{
  \end{description}
}

% Makro for getting a linebreak in a table cell.
\newcommand{\nlcell}[2]{\multirow{#1}{*}{\parbox[t]{3.5cm}{\centering #2} }}

% Makro für ein Template der Klassenbeschreibung.
% Parameter: [1] Breite des Bildes (optional)
%            {2} Name der Klasse.
%            {3} Beschreibung.
%            {4} Liste der Methoden
%            {5} Liste der Attribute
\newcommand{\classdescription}[5][\columnwidth]{
\subsubsection{#2}

{#3}

\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
      \includegraphics[width={#1}]{images/klassen/{#2}.pdf}
  \end{center}
  \caption{#2}
  \label{#2}
\end{figure}

\ifx\\#4\\ 
\else \paragraph*{Methoden}
{#4}
\fi
 
\ifx\\#5\\ 
\else \paragraph*{Attribute}
{#5}
\fi
\newpage{}
}
%End makro classdescription

% Makro für ein Template der Komponenten in der Klassenbeschreibung.
% Parameter: [1] Breite des Bildes (optional)
%            {2} Name der Komponente.
%            {3} Beschreibung.
%            {4} Liste der Methoden
%            {5} Liste der Attribute
\newcommand{\componentdescription}[5][\columnwidth]{
\subsection{#2}

{#3}

\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
      \includegraphics[width={#1}]{images/klassen/{#2}.pdf}
  \end{center}
  \caption{#2}
  \label{#2}
\end{figure}

\ifx\\#4\\ 
\else \paragraph*{Methoden}
{#4}
\fi
 
\ifx\\#5\\ 
\else \paragraph*{Attribute}
{#5}
\fi
\newpage{}
}
% End makro componentdescription

\title{Entwurfsheft für das PSE-Projekt alaCarte}
\subtitle{Institut für Theoretische Informatik,\\
Lehrstuhl für Algorithmik II, Prof. Dr. Peter Sanders\\
Betreuer: Veit Batz, Dennis Luxen}
\author{Simon Dreher, Florian Jacob, Tobias Kahlert,\\
Patrick Niklaus, Bernhard Scheirle, Lisa Winter}
\date{WS 2012/2013}

\makeglossaries

\include{glossar}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\include{einleitung}
\include{architektur}
\include{klassendiagramm}
\include{klassenbeschreibung}
\include{sequenzdiagramm}
\include{styleguide}
% TODO: Code-Styleguide, Glossar

\printglossary[title=Glossar]

\end{document}
